【中美貿易戰】特朗普：中國沒購買美國農產品令人失望

美國總統特朗普週四（11日）於Twitter留言，指中國沒有按照承諾進口美國農產品的做法是令人失望，他希望北京方面可以盡快行動。

《紐約時報》週三（10日）報道，6月份在日本與中國國家主席習近平舉行會談後，特朗普表示中國將立即開始採購美國農產品，以換取貿易休戰協議，防止美國對中國商品徵收更多關税。

不過據知情人士透露，中國代表在談判期間拒絕就採購美國農產品作任何明確承諾，而是認為大規模採購取決於達成最終貿易協議的進展，但這樣一份協議依然遙遙無期。

特朗普的Twitter留言提到，墨西哥在處理邊界問題表現不錯，但中國的舉動則令他們失望。副總統彭斯（Mike Pence）週三在另一個場合發表強硬言論，指中國必須改變做法，並必須願意向前邁進和接受這種變化。

（綜合報道）

中美貿易談判重啟

老共仲係想玩拖字訣之後反口 又有花生食了